{
    "question": "Alat yang dapat melatih kelenturan otot pinggang",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hula hoop</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>alat olahraga holahop</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salh</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dibawah-ini-yang-merupakan-gerakan-senam-lantai-tanpa-alat-yaitu-968",
            "question": "Dibawah ini yang merupakan gerakan senam lantai tanpa alat yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sikap lilin.</p><p>Guling depan.</p><p>Guling belakang.</p><p>Guling lenting.</p><p>Handstand dan headstand.</p><p>Kayang</p><p>Loncat harimau.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "istilah-merampas-bola-dalam-permainan-sepak-bola-adalah-a-tack-529",
            "question": "Istilah merampas bola dalam permainan sepak bola adalah *    a. Tackling\r\nb. Passing\r\nc. Throw in\r\nd. Dribling\r\ne. Free kick\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e free kick </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow me bck</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Tackling</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Dalam permainan sepak bola ada sebuah teknik bernama tackle atau tekel. Tekel atau yang biasa juga dikenal sebagai merebut bola bertujuan untuk menahan lajunya pemain lawan yang sedang menggiring bola untuk menuju gawang pemain bertahan dengan usaha menjulurkan kaki.</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-tidak-termasuk-manfaat-yang-didapat-dari-aktivit-928",
            "question": "Berikut ini yang tidak termasuk manfaat yang didapat dari aktivitas fisik adalah membuat seseorang menjadi lebih...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>latihan kedua dilakukan dengan cara mengangkat beban dengan kedua tangan percakapan pada disebut pula tingkat disebut </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-renang-gaya-dada-bagian-tubuh-yang-berfungsi-sebagai-peng-645",
            "question": "Dalam renang gaya dada, bagian    tubuh yang berfungsi sebagai peng-\r\ngerak adalah ....\r\na. kaki saja\r\nb. tangan saja\r\nc. kaki dan tangan\r\nd. seluruh badan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. kaki dan tangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow follow back</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seluruh badan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna semua anggota badan bergerak semua</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-paling-diutamakan-dalam-gerakan-senam-irama-adalah-561",
            "question": "Apa yang paling diutamakan dalam gerakan senam irama adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebuah gerakan tangan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah itu sebisa gw</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-jelaskanbagaimanacaramenerapkan-perlahidup-yang-sehatdalamkehi-540",
            "question": "5.\r\nJelaskanbagaimanacaramenerapkan perlahidup yang sehatdalamkehidupan sehari\u00b2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Tidak begadang</p><p>2. olahraga teratur</p><p>3. memakan makanan yang sehat</p><p>4. tidur yang cukup</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><em>1</em><em>.</em><em> </em><em>ola</em><em>hraga</em><em> </em><em>ter</em><em>atur</em></p><p><em>2</em><em>.</em><em> </em><em>istira</em><em>hat</em><em> yang</em><em> cukup</em></p><p><em>3</em><em> </em><em>.</em><em> </em><em>makanan</em><em> </em><em>yang</em><em> </em><em>se</em><em>hat</em><em> </em><em>da</em><em>n</em><em> </em><em>bern</em><em>utrisi</em></p><p><em>4</em><em>.</em><em> </em><em>hindari</em><em> </em><em>stres</em><em> </em></p><p><em>5</em><em>.</em><em> </em><em>minu</em><em>m</em><em> </em><em>a</em><em>ir</em><em> putih</em><em> </em><em>8</em><em> </em><em>gelas</em></p><p></p><p></p><p><em><u>sem</u></em><em><u>oga</u></em><em><u> membantu</u></em><em><u> </u></em><em><u>:</u></em><em><u>)</u></em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyakit-yang-disebabkan-oleh-bakteri-virus-maupun-kuman-adalah-560",
            "question": "Penyakit yang disebabkan oleh bakteri virus, maupun kuman adalah jenis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Diare</p><p>- Kolera</p><p>- Disentri</p><p>- Difteri</p><p>- Tipes</p><p></p><p><strong>Penjelasan: kalau tidak salah</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-tidak-termasuk-dalam-senam-ketangkasan-adalah-274",
            "question": "Berikut ini yang tidak termasuk dalam senam ketangkasan adalah...    a. guling depan\r\nb. guling balok\r\nc. guling belakang\r\nd. guling sisi\r\ne. guling samping \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. guling sisi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Senam ketangkasanmerupakan olah gerak badan yang dilakukan dengan menggerakkan, meregangkan serta menggeliatkan badan secara cepat.</p><p></p><p>Semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukara-ijo-patin-krasak-ukara-ing-dhuwur-menawa-ditulis-nganggo-ak-696",
            "question": "Ukara ijo patin Krasak ukara ing dhuwur menawa ditulis nganggo aksara jawa yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>..............................</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-teknik-dasar-permainan-bulu-tangkis-766",
            "question": "Tuliskan teknik dasar permainan bulu tangkis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. cara memegang raket ( grip) </p><p>2. pukulan </p><p>3. gerakan kaki ( footwork) </p><p>4. sikap dan posisi badan </p><p>5. posisi badan ketika memukul ( hitting position) </p><p>6. service</p><p>7. forehand service</p><p>8. backhand service</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}